疫情下妻懷孕 一家山窮水盡 夫冒險搭棚墮樓亡

在今午（8日）於荃灣順豐工業中心發生的一場致命意外中，一名工人由27樓直墮至5樓棚架，經搶救送院後證實不治。原來該位不幸喪生的工人吳永杰為持雙程證內地人士，但因為武漢肺炎疫情，使他放不下在港的懷孕妻子及年僅一歲的女兒，遂選擇暫不返回內地工作。但疫情持續加上家中經濟拮据，吳欲自食其力不想妻子申請綜援，最終他在朋友介紹下在香港的地盤當「黑工」圖賺錢養家。未料他今日即在地盤意外身亡，遺下妻女及遺腹子，前路茫茫，境況堪憐，急待好心人施援。

死者吳永杰，25歲，持雙程證來港。他自14歲起一直在內地從事與地盤相關的工作，並於2017年與持有香港身份證的太太註冊結婚。兩夫婦的大女於一年前在港出世，無業的太太現時再懷有四個月大的胎兒，故吳為家中唯一經濟支柱。吳太泣訴指，她丈夫平時原本在內地工作，但仍不時會抽空透過雙程證來港探望她和女兒，一家原樂也融融。自農曆新年到港後，丈夫因疫情原故未有返回內地，選擇延長雙程證留港期限以便在港照顧妻女。

惟至近月因儲蓄快將用盡，山窮水盡下，丈夫疑為了一家人的生活開支，不惜鋌而走險，日前經朋友介紹下冒險到地盤工作，豈料今日即不幸遇意外在地盤墮下身亡。意外發生後，地盤的判頭和介紹人一直都未有出現，太太也是突然接到電話才得知丈夫在工作上出了意外。被問到丈夫的薪金、何時開始工作、判頭和介紹人是誰等的問題時，太太一概表示不清楚和不知道。

吳太今晚仍難禁情緒波動，她憶述丈夫十分疼愛家人，每當放假時都會放棄休息的機會，主動替她買餸和帶女兒出外遊玩；平時他為人亦十分好，儘管收入有限，但亦曾借錢助朋友度過難關。意外發生前，她曾向丈夫提出要向政府申請援助以解決現時家中無收入的困境，但丈夫堅持自己「捱得到」，遂選擇靠朋友介紹，於香港冒險從事地盤工作以賺取收入。

黑工

好慘 一家早日團聚啦

冇安全帶

棚佬會用安全帶？

1.廢老娶大陸妹
2.有身分證搞離婚分錢分樓
3.接大陸隻狼狗上嚟結婚
4.狼狗未拎到證就死咗

呢啲case生黎把撚咩
好地地留返係中國咪乜事都無

香港d地盤佬又話無工開判頭忙到要請黑工

會
我見到好多都兩頭扣實自己

個老婆咪又係新香港人

問共產黨點算啦屌

咁愛黨

好奇，新香港人點擺身分證？

25歲
廢老

唔係唔夠人 係黑工平

大陸仔有閪安全意識咩

黑工乜保障都無
出現金糧邊有人會上身

勞工處根本廢既

又係蘋果

報呢d新聞

又幫大陸人啦？

睇清楚未

勞工處正垃圾

叫再出殯d人幇下佢

個老婆打左格都睇到係中國人樣

咪就係之前先黎香港嫁廢老

離婚再婚

係咪煲老藕

收皮啦五毛

特快恩恤上公屋

發大達

吳欲自食其力不想妻子申請綜援
支那人黎講都幾有骨氣

借d 意想請黑工 平好多

黑工呀屌你

安全套都無用啦

嫁完廢老離婚再嫁

你睇清楚啲先，25歲嘅係「狼狗」

咁都得

可以番去搵廢老養。

btw，大劣人真係瘋狂生

抵撚死

你睇清楚先俾膠啦

佢老婆咁既樣有冇40？

大陸人黎，根本無得申請

他自14歲起一直在內地從事與地盤相關的工作，並於2017年與持有香港身份證的太太註冊結婚

唔用安全佬唔係會上身咩

佢老公25，你估下

嫁完廢老拎左身分證離婚再嫁支那人
好多呢啲case架ching

25歲廢老？

安全佬：唔係24小時都望住嫁

第一日返工就死左, 有無咁化學

仆街

毒撚跳樓死咗佢算

上手恩客

買左保險未

女人隨時係假結婚攞身份証，再申請支那狗來港

佢話唔想老婆申請ma

唔好掛住罵，我地諗下哩單悲劇有咩可以幫到我地

仲要生咁多

屌你黑工，大陸婆
想做黑工就認啦，關咩疫情事

香港近年年青嘅都會用。係啲老屎忽唔用

捐錢啦柒頭

罰鳩死個判頭，求你

睇文啦 唔係第一日
btw 之前有個退休工程師 退休第一日 路過荃灣某地盤 比枝竹從天而降插死左 仲撚化學

又係喎
因為1，2篇文冇寫
所以睇錯

見識過支那豬凌空四層樓高釘板，可以乜都唔洗戴

中六合彩

廢老安全帶係扣返自己身上

個女人打左格都覺得老

唔講都唔知。應該會特快上公屋

報喜都唔俾

五毛黎blocked

原來該位不幸喪生的工人吳永杰為持雙程證內地人士

客死異鄉 家門不幸

中國特色人口控制

基本程序嚟
所有嫁廢老個啲都係玩呢招
好多仲有相熟社工幫手

聽講斷咗 聽講炸 未FC架

請佢果個無事？個地盤無事？

Link?

鬼國人歸地獄鬼國去

斷佢老母咁講安全佬又唔洗上身

呢隻叫護身符

公屋未必，但呢種會恩恤特快俾間臨屋

唔知老婆幾大
如果細過佢
好難想像
廿幾歲可以做完1/2再一年前生個女

條仔係大陸人

女人有香港身份證喎

仲有假結婚

咁個地盤無事？請非法勞工喔

1. 支那夫婦假香港人
2. 黑工
3. 窮人生仔

我真係同情唔落

啱啊

又有綜緩，保良局呀嗰啲。fatfat

好慘
希望早日一家團聚

唔識呢隻玩法證明你仲入世未深

點解搭棚佬咁大膽？咁高望落都驚

僱主表示而家糧都唔洗出

On9

唔知啦 呢啲就

一有事就好多人上身
基本上一定有人坐監

18歲嫁happy伯既同類，捱七年，25歲離婚（fastPass）

僱主唔洗上身？請黑工喔

請黑工，拉咗建築商未？

冰山一角

邊間建築商

安全帶應該有著冇扣
BTW RIP

x2

驗眼未

棚佬會戴安全帶 但多數唔會扣

棚佬唔會用安全帶的

i believe i can fly

顧主無鑊要孭 ?

住劏房仲要生 怪得邊個

呢d黑工即日出薪唔會留record,
特別係而家死左人，邊個會傻到出黎認有請死者

兩頭扣自己，唔會扣竹棚

你都on9
能住條嘢阻手阻腳仲危險呀
唔信你試下叫啲棚佬戴安全帶囉

屌！玩哂啦，仆街黎

並於2017年與持有香港身份證的太太註冊結婚。

唔係黑工既. 老婆係香港人. 佢應該都有香港身份証

成班五毛轉移視線
黑驚都無事
黑工又有咩咁大不了？
又唔係你比錢 黑工關你撚事咩
要搞都搞左黑狗先啦

個老母點既樣？ok 既做雞既都搵唔少既

佢哋覺得條帶阻頭阻勢,阻住佢哋做嘢搞到手腳慢

我之前見到啲工人搭棚都有檻安全帶囉好無

重口味

在此呼籲蘋果日報cap 圖貼link 就得
唔洗貼全文

僱主罰錢，再加賠錢比死左嘅家人
黑工都要賠
而請黑工個個就好大機會要坐監

基本上如果間棚公司唔大嘅，清定盤都得啦

都話2頭扣自己，唔會扣竹棚咯

大中華日報

Cap. 115
17I.Offence to be employer of a person who is not lawfully employable
(1)Any person who is the employer of an employee who is not lawfully employable commits an offence and is liable to a fine of $350,000 and to imprisonment for 3 years. (Amended 75 of 1990 s. 2; L.N. 25 of 1996)

咪就係之前搵廢老嫁過嚟拎身分證之後先接佢喺支那隻佬嚟

唔帶咁威威，無嘅話保險工司咪可以有理由賠少啲或者唔帶囉。

咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯咯

雙程證
此post已完

個女人假結婚厄身份證
打左格都仲睇得出佢個大陸樣

上左報一定捉

向樓上巴打話，死左人邊個會認請黑工？

有冇人話我知，乜野人生仔最仆街？

支那

窮撚就唔好學人中出啦

正確玩法：
中國女人同香港廢老結婚
中國女人夠期拎身分證
中國女人同香港廢老離婚順便分身家
中國女人同中國契家佬結婚
帶契家佬黎香港
契家佬拎埋香港身分證
然後帶埋所有大陸家人到香港團聚

咯有咩問題？又想屈人係咩呀？你咁醒講下用邊隻字咯

咩呀，係個死左既男人係大陸人wo，老婆係香港人

死者吳永杰，25歲，持雙程證來港

拎雙程證人士
此post 已完

唔洗理條戇鳩仔

篇文邊到有廢老

一家人要齊齊整整

告發藍色建築商請黑工

P牌又帶風向，討論係自由

唔好當人傻，你係人地工地出現，又有工作裝備
另外隨時身邊啲工友都會做證啦

政府援助既錢未到都死得7788

打個咯字就屈?
you're overreacting dude

上面成班都盲？
男既先係雙程証

咁似劉馬車嘅

屌你呢啲人係美國一定係左膠嚟

依家扮可憐咪係為錢

個女人其實好有可能都係靠單程證嚟港
個女人成功拎到香港身份證後
就同個支那男人 (即係死者) 結婚生蝗
諗住隔多幾年又用單程證嚟港

總之, 抵鳩死啦 支那狗

不過起碼佢冇好似其他新移民咁呃綜援然後遊手好閒啦

哎喲！好可憐啊！

+1 ....
是咪on9 嫁
你話黑工做下裝修 搬下磚 係室內無人知
叫佢搭棚 你死就算啦
累撚埋我

討論緊篇新聞

唔怕你還有黨

最衰中國共產黨搞到武肺大流行啦 RIP 戥你唔抵

冇工開係假
判頭想呃人剝削人去收入自肥係真
為左揾多d, 判頭乜都做得出

點解佢老婆有身份證

本土香港人？又無可能喔

希望盡快一家團聚

師兄閱讀理解應該都幾勁

90年代到依家喺邊個監房坐

腥香港人

上報紙就是為咁咋

傻閪, 黑工現金糧呀 有冇交稅呀 ?

成個地盤會停工咩？

你依個係文明嘅角度
對啲野蠻人黎講就正正要盡量生去維持自己嘅血脈

係你地先入為主

你覺得係=/=一定係

黑工會賠咩？

咁呢個判頭係咪會死硬先？

死人一定停

黑工就是仆街

黑工好似入境班垃圾捉

同流浪狗公 狗乸一樣
佢地交配會諗野咩 ?

白左：
都冇證據武漢肺炎由p4流出
連登仔覺得係=/=一定係

個安全佬洗唔洗上身？

閱讀理解滿分

香港人一鳩樣
釘板朋友話「唔係我唔想扣，而係我做嘢地方仲高過天面，周圍都冇嘢，你教我應該扣邊？我都怕死，但有乜計、」

可以想像到有工開果D係輸送比中資既工程

佢判頭請黑工
咁咪要坐監

希望啦

呢啲盤可能無安全，或者科文自己做返

黑工冇乜安全意識

正常香港的棚佬安全意識高d (俾安全佬影相罰錢罰得多一定高d)

今年知道出生地未必代表一個人價值觀
但冇安全帶真係神仙難救

屌

老實講 唔計人種
佢係一個好男人

基本上一定有人要坐
但邊個最責任要調查

知我睇錯la
連登仔快d證實下1/2la
唔請你們編劇嘥哂

緊係唔會啦

分分鐘個垃圾女人收幾萬蚊就當無左件事

又可以再經營假結婚業務

屌出聲

我從來都唔明，點解要抗拒綜援
咁你係有需要就要攞架啦

喂呀大佬，唔好咁啦好嗎，我有睇報導架。
我呢度當然係回應上面棚佬普遍習慣，泛指/全稱所有搭棚或者高空工作嘅人啦

都幾慘

肯定喺香港做咗好耐黑工 喺香港做黑工5折出糧都高過喺大陸做地盤

睇到d reply, 估唔到連登d蠢人多到

棚判頭今次仲唔仆街

其實都係一場悲劇

自力更生唔覺有咩問題

窮人生仔_ _ _

全文重點： 咁撚窮仲生兩個

屌，黑工呀

教學有

個樣有d似 健康快車 男

人都有自尊
好似係

做樣

荃灣西果頭新起嘅私樓？

柏傲灣自己搵

點解仲有人信棚佬會用安全帶

都話安全帶扣自己，你地係咪唔明？

其實地盤依家好注重安全

香港人同埋大公司就比較嚴同鍚身既

落黎咬老綜又話係蝗蟲

做野又話佢黑工

連登仔可唔可不唔好雙重標準

再講，做黑工罪不致死

唔覺得咁樣取笑死者係一件好事

見過係有人用獨立救生繩

留係屋企就淨係識扑野, 一個養唔掂又生多件, 馬騮都唔會咁做啦

係，無錯！有安全佬行咇果陣就會安全

隔住個mon都feel到想生一打細路, 望子成龍
將來做律師醫生, 之後大富大貴

你講安全帶兩邊扣自己？
而家啲地盤佬唔少真係有讀過吓書

以前啲仆街判頭仲會拖糧，拖到咁上下就報警拉人慳返唔少，尤其地盤最多。

住劏房仲要生

真

佢有骨氣
可惜係個支那人
所以下世再黎過啦

萬中有一
其他 九千九百九十九個家庭都係悲劇

罪不致死
但係佢死係因為無安全帶喎

明知自己養唔起都唔帶套生兩件
咁都好男人?

差在未比身份證佢？

一件悲劇連登仔都可以拎黎笑

個老婆剋父

所以係悲劇

希望大家保留人性唔好拎黎講笑

看透世事

夫

唔好諗到咁好

分分鐘係驚啲資產畀人查到咋嘛
報紙訪問唔通同你講真話咩

Ok,你捐錢未

而家咪大獲囉

有扣呀 自己背隻扣自己心口囉
次次睇佢地蜘蛛俠咁都好撚驚

我無笑喎，但係我直覺話俾我聽個啊嬸會俾隻支那人起尾注啫

窮人生仔

覺得死得好WOR.
係咪我太黑心?

唔誅心啦
總之想做香港人就乖乖地投啱胎
咪撚做支那豬再落黎

正常香港女人土生土長真係肯嫁大陸人咩....我就唔濟...

藝高人膽大

全地盤最敬佩是搭棚佬

保留人性
喺深淵嘅香港人重可以點理性法

佢係咪無辜？
犯法係有代價

唔係話扣左安全帶做會慢好多
的老屎忽成支箭咁快做快休息

老闆等睇坐監

死人一定停
仲要查清晒有幾多黑工
有撚排玩

窮人生仔
冇能養好心佢就絕咗育先屌閪啦

起碼佢靠自己一手一腳供養老婆同個仔 又怕老婆大肚照顧唔到自己先留係香港做黑工
你話佢咩都唔做係屋企死蛇爛鱔拎綜援就話姐 最小佢無

黑工，大判上身

黑工，已經係搶左香港人職位

邊夠班支那狗搶 80 90 後既資源咁黑心啫

窮人真係唔好生仔

成判商會上身？判頭嗚喔

少隻蝗偷香港人資源

黑工無勞工法例保障是常識吧

捐錢做咩？睇清楚我寫咩

錢就大判出完會叫返分判俾
但刑責就唔知點搞

咪玩啦師兄

唔係細判咩？

大陸好多case 即頭係為左張身份證，叫條女嫁俾香港廢老。

如果真係愛個女人，點解會容忍到條女俾香港廢老日搞夜搞

呢件事關生仔咩事

有無睇創世紀？
判頭可以一路拖住d黑工人工到無得再拖就自己報驚拉晒d黑工就有免費勞工

誰理你，死光就好

所以咪上報紙求你捐錢囉

東華，仁濟，估下會唔會捐錢？

見過油油佬係幾十層高企撚左係露台邊到油油
俾安全佬見到佢冇著安全野
安全佬諗住叫停佢影相罰判頭錢
個油油佬幾十層高爬左出街凌空走左去隔離單位走撚左

平時唔戴安全套 可能覺得帶左安全帶感覺冇咁真實

真係多7頭有閱讀障礙

依家d 人係唔睇字定乜，點解可以咁多理解能力小學不如。。。

所以犯法完之後賣慘真係有用

搶本地工人飯碗

會唔會無人認請過佢？

現金出糧都無記錄

個盤應該係做維修，有冇出入閘記錄？

俾廢老屌

睇回覆，部份連仔都會捐

上邊話慘果班

唔攞綜援可能自己身有屎，唔想人查！

而家地盤行安全好小師傅會做野，基本上行完安全先做

你地真係好仆街
但我中意

入地盤果下唔洗登記？

邊個請黑工呀

雙程証人士打工

點止

先搶公屋資源, 黑工就搶本地勞工資源
2 個蝗種就搶本地 民生資源

我都想知，邊間承判商？

呢個Post 好多文盲 做乜鳩

早日一家團聚 仲要拖個便宜仔搵人埋單都難 睇死佢都係拎綜援拎到老再上電視話政府唔夠支源~幫佢地窮人

黑工wo

無錯

肯
如果條仔有錢
但做地盤就無乜可能
所以先咁多人覺得個女人本身都係支那人
嫁嚟香港攞完身分證先離婚
再嫁俾支那個舊情人

無平安卡無工人證都可以入地盤工作

玩哂啦

其實菜檔有好多都係黑工，尤其是嗰啲廣東話都講唔正嘅男人，不過政府唔做嘢

冇錯！ 唔好講到好似咁偉大

窮人咪溝女/生仔
是但中一樣

安全帶唔用, 安全套又唔用咁咪搞出人命囉

仆街香港政府

唔關事 做得棚佬根本唔會用

陰毛論撚

安全佬行咇果陣咪會用囉

大判點都要食一啲
最基本進入工地要安全卡呢到都中左

抵撚死啦賤種支那人

快啲一家團聚啦

有時好疑惑香港幾時多咗咁多唔識講廣東話嘅廢中做野

做得黑工都唔會上下堂理下呢D 安全野架啦

正常大部份有用
係拆棚時又飛竹又盛就好多唔用
所以見到拆棚時真係走遠d

邊個建築商今次仲唔仆街

支那黑工死左害埋個老細入冊。

呢個係港女嫁大陸佬wo

一路睇一路笑

工業大廈，維修盤， 細嘢通常都冇王管。

想問吓
如果我係新入行 企硬要帶安全帶
係咪會冇得撈

個管理公司唔會放過間棚公司
一定所有篤爆間棚公司
無得走

1823 投訴
寫清楚 : 地址 , 日期, 時間 就會有人去查

中出...

犯法既事你可以講到理直氣壯
難怪以前d水貨客可以聲大夾惡

雙程證？ 跌到好！

港女嫁大陸仔？

根據香港法律
大騙負責監管細騙
有問題都係告大騙

仲要生兩件

我覺得做黑工養屋企點都值得respect
起碼唔係果班有手有腳又唔撚做剩攞公屋嘅新移民

行家

老細以後有job都唔會俾你做

一定要你帶 不過冇野扣姐 不嬲都係咁 反而唔帶一定唔比你上棚

做大小維修就會知，所謂登記，係喺保安部拎個平安卡畀保安填， 就算你直行直過啲保安都好大機會唔會理你， 冇王管。

搵佢幫手啦

查下佢有無呃終援啦，非法外勞呀！
仆街，又要中國人養埋佢地

係告哂
由大判至三四判都告
不過細盤可以清盤走人
大盤無得咁做

工業意外仲要死埋點會冇人上身
由業主，到大判勞資同安全佬，到判頭 冇個走得甩

手慢腳慢、第二日唔洗你返

我都唔鍾意蘋果 但你呢句好似有d夾硬

支那黑工死關香港撚事咩

真係有假結婚

識人屋企係假結婚 想知真係有啲咁嘅仆街

你連咩係雙重標準都唔知
查下字典好

上面話
黑工自力更生無問題？
你唔問下佢有無交稅？
唔問下被佢搶咗份job 嘅人又係咪自力更生？
唔問下黑工有事無人認頭無保障係為老婆仔女好定為自己樽鹽？

唔係人死咗就要上神檯㗎
我唔會取笑佢 我直情係憤怒

咁都要生兩件

報新聞啫 唔報出黎你都唔知啦 毒果又唔係叫你眾籌俾佢

窮人就戴套

唔少維修盤，唔會有安全佬呢嗰角色。

係呀! 試過話佢哋.
"扣咗仲危險呀!"
呢班直頭安全大師嚟

最終他在朋友介紹下在香港的地盤當「黑工」圖賺錢養家。

窮人生仔正仆街

可能鄰國無用開

9成係

但疫情持續加上家中經濟拮据，吳欲自食其力不想妻子申請綜援，最終他在朋友介紹下在香港的地盤當「黑工」圖賺錢養家。

就算係新移民，唔呃福利既都會尊重佢
RIP

件女咁厚格都feel到種支那村姑味

軟性洗腦 其實新移民都好慘 老公又死左
唔好再屌佢地呀

點解唔寫成 缺乏支援 求助無門 政府懶理

帶風向屌政府

自力更生無問題？

你活喺象牙塔？
知唔知而家香港有幾多人口？
平時去旺角覺唔覺得迫呀

自力更生冇問題不如放寬一日150個啦
二千萬人不是夢

雙程証支那仔

大陸狗，香港樓價咁高仲黎香港生活

Btw條女打左格都覺得樣衰

20幾歲成個大媽咁

蘋果陰d陰d煽情報導

真係會有人覺得新移民慘嫁

上邊有班都話慘

點解要係小漁村工作唔係中國大城市工作?

所以地盤安全佬根本係無撚用既工種, 只有出左事先走出黎9 up, 平時就食煙度日

以單野應該會有人上身掛

低智商認證

扑嘢唔戴套，買嘢買淘寶，未生到細路，已踏黃泉路

見到持雙程證內地人士 然後就正評 上一頁

笑死

1. 大陸婆嫁廢老攞身份證
2. 離婚搵契家佬
3. 契家佬等身份證

笑死

介紹佢做雞？

佢老婆啲身型衣著
都好似佢老母
有無講佢老婆幾歲？

lm

係 希望佢地可以快啲一家團聚

唔識幫老細點點煙

個老婆睇落似癈老

咪係 個撚個咪自力更新囉 住劏房又要狂生 為咩呀？為左遲啲優先上公屋屋企熱鬧d囉 香港人自力更生去繼續住劏房租納米樓啦

冇安全套啊
生仔增加負擔

所以點解個post 死咗人都咁多正皮

政府出糧俾你條五毛，你教人屌政府

死得好

唔通做雞同記者講咩，自己閱歷少就咪衝出嚟，香港女仔點會鍾意基層支那仔？擺到明隻乸都係支那種。點落黎拎證？專才？嫁廢老囉！柒頭。

唔怪得dse咁多人閱讀拎1

你弱智都識上連登 佩服

你on9? 我閲歷少過你？

講緊條女之前靠廢佬攞身分證啊天才，瞓醒未

好快有廢老幫佢養老婆仔女
安心上路

睇內文，應該係維修，工廠大廈維修搭棚，做嘅唔係一般地盤，基本上自出自入，登記都係喺保安部，呢啲最多黑工，黑工問題一直存在，因為平過本土，例如一個普通油漆師傅，日薪1300，黑工可能500。

好難斷嫁
就算裂開 一半都夠力

手足

又有第二個廢老埋單

做乜鳩

係，你係少過我。

你好嬲？

好彩的分到條廢老一半身家, 呃圭人地屋企人

BTW, D大陸佬真係唔多介意隻狼狗比其他人中出過

似你on9多d，個故事背景已經好明顯。

Btw 打黑工，比你搶左飯碗個個人邊個可憐佢？可能佢都山窮水盡。來生不做中國人，下世投好胎。

清一下釣左唔少以為自己好醒既傻系連登仔出黎
笑死我了
人地講香港廢老娶大陸妹，大陸妹拎到證離婚再嫁大陸狼狗呀
成班傻仔屌人前測智商啦

做乜打格

同意 犯法就是犯法。如果個老婆在香港沒有人照顧點解唔返大陸生，一定要響香港生呢個論點我就覺得好有問題，E家大陸人常日講大陸好過香港，人工幾高幾高，睇來身體最誠實

個女人仲係一大陣大陸味

通街大陸婆都咁玩

一家團聚啦

小心炒車

生活拮据仲要生咁多件

捐比蘋果

有啲社工想r case仲會幫手

無錢買套呀

過癮在打左格都聞到一陣支國味......

地方媽媽需要

呵呵

做黑工唔止搶咗人飯碗
仲拉低市價
形成不良風氣

仲衰過班新移民，新移民都要「移民」問呢個遮醜布，如果唔係，嗰班大劣黑工咪湧哂嚟香港

而班新移民有得移民，又可以唔使做有錢收，就係政府嘅錯

教多你少少啦。
2012-2014年係支那婆飛走廢老收成期高峰。

咁窮仲學人生咁多
btw 係慘嘅 rip

希望一家團聚

仲以為地盤安全好咗

犯法就係犯法

4.契家佬等死亡證

你話係=\=一定係
成班撚樣先入為主
連登仔炒車大唔係講笑

佢地都唔介意隻大陸妹比人中出過, 生埋仔都ok,
最後都係掉低個仔離婚分錢分樓

好多維修盤冇呢嗰角色，好多時一個大管工包辦多個職務，同普新樓盤係兩回事嚟。

蘋果慈善基金開file ，叫save hk班人捐

意外懷孕

判頭係咪玩撚完
請黑工個黑工仲要香左

真啦
帝國大廈都係咁起

窮就咪撚生啦

佢唔喺香港出現咪無事囉

我日撚日對住啲stat，邊間律師樓專做支港假結婚都知呀。

R.A.P
早日一家團聚

點考DSE吖你

根據佢寫既野
25歲亡
2017年嫁
即係22歲結婚
22歲會嫁個幾多歲既女仔?

如果係支那女仔嫁落黎要7年先拎到證既話
你唔好下下屈廢老先得嫁

其實大把女仔嫁大陸狗啦
係得連登仔咁仇視大陸狗嫁咋
井底之蛙唔好講出黎比人笑好冇呀

判頭慳皮遮
client係死都要你做既話
結果要租架吊雞黎扣安全帶都聽過

棚老係會扣安全帶

而且搭棚呢輪都幾多工開下

利：屋企開搭棚公司

如果係咁就無人做安全佬啦

正常港女會嫁黑工?

>吳欲自食其力不想妻子申請綜援
嗱, 唔想ja, 冇話冇ar

有香港證攞22可嫁52
反正夠期攞到證再離婚接隻後生支那雞上嚟無限loop

唔想拎綜援而冒險去工作
至少唔係吸血支畜啦
藍絲判頭請黑工搞出人命，因為死果個係大陸人而變成無問題?

生得越多，第時就越多仔女俾家用

支那問題，支那解決
遣返大陸啦

成陣蝗味
重要生2件

E個CASE真係有D出奇
正常香港人就算識大陸仔都唔會識E種LEVEL, 要過黎做黑工

介紹人有冇得告
又吸血又害死人

持雙程證內地人士
在香港的地盤當「黑工」圖賺錢養家
無業的太太

完

無錯,呢d case真係多到你唔信

邊個請黑工
無做安全設施

知唔知跟住個劇本玩法點玩呀？
就係條支那仔同個女人上樓。點解上到樓？因為喺支那打工，唔撚洗報呀。香港出現金糧唔撚駛報呀。我同你賭呀！佢地無排公屋，我即刻過數俾你！

跟住上到樓申請哂全家落黎點玩呀？
搬大單位。再家暴囉。通知房署離婚要分戶，拆多間公屋囉。

再點玩呀？條支那仔多間公屋既時候味同返啲支那新移民拍拖，即係你話有香港身分證嗰啲呀。再同所謂前妻樂也融融都仲得呀。

你嫌麻煩呀？

有啲支那仔先同大陸老婆離婚，再帶埋支那幼種同新移民假結婚，拎到身分證到港就話要親母落黎照顧支那幼種，再同大陸老婆喺返埋一齊最後申請全家到港。

你想講咩閱歷，我都同你講到，柒頭

後生女搵支那男人嫁，仲要低收入人士。搵鬼信

有無睇#6

犯法就係犯法 R.A.P.

又多個弱智仔衝出黎，
好多廢老返支那啲骨場同啲幼幼骨妹一齊。

你仲交稅？

信黨呀

你係咪肯撚定咁講
正宗香港人唔會嫁比大陸人?
係咪要賭J?
ON9仔
搵到一單新聞出黎你切?

你問咗條女幾歲未？

如果唔做證呢？

比多舊錢比其他黑工
再收買香港工人

好呀。麻煩要同樣格局環境，唔係既你切。ok?

ON9夠未
答我未
正宗香港人唔會嫁比大陸人?

唔出現係現場咪唔會有危險

都唔好嫁個要做黑工啦

咪係大把中國女仔張身分證報細數

我諗都係冇做啲細執野多數冇安全佬

咁既衣著會係港女?
除非40歲

會, 但唔係嫁E種LEVEL囉
正常香港女仔都係去大陸讀書先會識到大陸人, 但係正常一個讀到大學香港女仔又睇得起既大陸人駛唔駛黎做黑工

所以E個CASE真係唔知發生咩事

呢塊港閪比大陸撚屌
香港唔夠仔咩

唔怕，再loop

仲要係讀唔成書既大陸撚

淆底加柒就問我夠未。我話未呀。屌撚死你班傻鳩。

我有新聞俾返你睇

支那妹嫁港男住劏房大撚把。
純種香港女仔嫁支那仔住劏房就無啦。
換血換得咁勁，將來五年後唔撚知。

我係你就摺埋

唔會啦，自己工人唔作證就搵其他判嘅工人
再唔係就搵管理處同啲保安有無見過佢係到做野
不過老實講，無人證都基本入硬㗎啦
唔好做咁多野求情算

想知個地盤點
請黑工
仲要死人

我想講
係有香港女仔嫁大陸人
仲要嫁讀唔成書既

一早返大陸團聚咪冇事囉

所以我嘛話出奇, 咁條女想死唔通唔俾佢死咩

5條支那仔住劏房都有

個女仔最後移左去美國
個男仔搞緊簽證 一齊去
仔都生堆
我d親戚

咪咁仆街啦

香港人排唔撚到公屋就有

屌你個臭化閪

其實新移民又好 自力更新養妻活兒唔拎綜緩
會放假照顧老婆唔去花天酒地 我覺得都好值得尊敬
如果香港既新移民都係依種質素 我相信香港人會更接納到佢地

Btw，rip

抵

答我未
學埋7婆d野
問非所答
5內地男關嫁大陸人咩事?

你就林鄭咁撚樣啦。你直接問女俾男娶係未叫嫁算啦。我答你係呀。切未呀？

依家係佢俾人剝削wor 幾時變左俾人剝削果個係比人屌 即係人地請童工 你係咪會屌個童工 因為武肺冇工開影響生計 都肯自力更新 唔咬老綜 做黑工呢D俾人剝削既工 結果都要俾你地班on9連登仔屌 中共仆街佢都係受害者 有D同理心ok? 屌大陸人就係話佢蝗蟲搶資源 依家唔搶啦搵野做搞到死撚埋都要俾你屌 真係on撚99 水貨呢D搵快錢既野都可以用黎做比較 做黑工係蝕底果邊 走水貨係著數果邊 識唔識分呀你

一般般啦正常樣 好撚大隻既矮撚
識講廣東話
佢好醒 廣東話又自學
完全唔似大陸人

我好鐘意連登
因為我最愛睇留言果然無令我失望

佢地不嬲都係咁操作
你以為得1個女人黎香港？
結果全村人都黎晒

據香港統計處數據顯示，隨着香港與內地聯繫日益緊密，人口流動政策越來越便利，兩地男女結婚的幾率大幅增加。如今，香港女性與內地男性結婚的數量正在逐漸增多。2017年「港女北嫁」數量比2007年多了一倍。「港女北嫁」也從「罕見」變成了「日常」。

原文網址：

井底之蛙收皮啦

去年港人婚嫁有5.5萬宗，當中中港婚姻佔整體41%，香港女性嫁給內地男的數字由2003年2,407宗，增至去年7,626宗。有調查顯示，內地經濟發展及學歷提升等因素，均令港女對內地男「刮目相看」，不少港女更不惜跨境千里覓愛郎，其中一個原因可能是嫌港男計較、婆媽，人生目標也有異

好偉大呀
咁點啊？你會點做啊？
捐錢呀？
咪又係屌鳩連登仔，做實事啦垃圾
扮乜野聖人 講兩句積福？天真。

屌，咪又係香港人埋單

統計處報告顯示近年港女嫁到內地宗數30年間大增11倍，1986年只有600多宗，2016年上升至7,600多宗，佔跨境婚姻數目的比例增近3成。香港女士為何會越來越喜歡內地男，真的如網民所言只單純喜歡錢？港男每每見到這個話題，常常歸究港女貪慕虛榮，但3名閱人無數的港男告訴你，港男本身不思進取，令港女逐漸離你而去。

話說我阿媽（中國嫁黎香港）
都同左我老豆（廢老）離婚
跟住好快同左佢中國既男朋友（中學同學）拍拖

但佢哋年紀唔細

醒少少啦
政府係冇義務幫雙程證人士
俾人捉口實為反而反

其實先撇開係咪新移民
呢單野反映出香港幾咁腐化
住屋問題,外判制,中間剝削, 巡查漏洞
疫情之下缺乏援助
如果3月派1萬
個工人可能就唔使死

黑工瀨嘢都要賠工傷

做得黑工自己都身有屎
輕傷重傷都唔會報

死亡個D先會報同賠

想知點識

秒

蟲族係用量去維持架喎

因為無錢就可以犯法去做黑工?
個個都好似佢咁以前合法勞工市場個價就會低曬, 跟住就係本地人受害
犯法就係犯法, 錯就係錯, 無錢就可以做錯事?

個老細即刻俾人拉左

仆佢個街
個女係香港出世 咪又要我地養？
DLLM

點爬上去

哭𠹌咗R.A.P

係大陸咪好地地有大房有平飯食
夾硬落香港做乜鳩

應該微信識
無咩點問呢樣野
個女仔好女仔黎 內向
正正常常 唔肥

咁帶嚟做乜

第一步已經戇鳩
而家支那好失禮你咩?
女人上支那, 老公就可以做正行
攞到身份證先嚟香港做嘢, 有保障, 唔得嘅？
係都要死嚟香港先

邊個請黑工

嫁香港人再離婚就有⋯
有個大陸親戚就係咁

我識得至少有三個支那女人係用呢個方法攞身分證
都係住嚮啟晴邨
一離婚就踢件廢老老公走

化成灰都認到

點解大陸人咁鍾意中出！撚唔明啊我

聽講好多棚佬hi左野先夠膽上棚

黑工
討論已完

盲反上腦？

死得好啊支那仔
希望佢對仔女都仆街跌死

講得好直接

22歲就已經結左婚中出埋...

關我Q事～
最憎人破壞法治 做黑工犯法架嘛

即係做樣？

咁出事，工人點claim保險？

前幾個月政府冇開工申請唔到綜援咋

犯法怪得人咩 on99抵撚死

其實都幾癲 呢單野
個大陸仔黑工
應該新手 又做呢d高危
請果個on9
做果個又on9

唔好等。。。今年2020好年
去吧

世事都給你看透
應該都9成岩

出事個陣安全佬會幫條咸魚裝返齊野先叫白車
所以一定係個工人唔用安全帶

手足黎

咁佢咁煽情報導為咩？為人同情新移民？

咁咪叫佢搵政府 懶係慘咁為咩

人地轉個頭投建制 蘋果就幫人煽情報導

總之都係抵
一家人最緊要齊齊整整

死得好🤫🤫

雙程證
完

唔想條女啲錢多過自己

兒登除左識屈人五毛仲識咩

你慢慢同情新移民 捐左錢比佢地未咁慘

硬要嚟香港做乜 點解唔大陸團聚大陸而家唔係好好景咩

全家一齊去啦

完全正確

係報應

咪係 由老婆拎綜援hea過日子咪仲好
做咩黑工

不怕，還有黨

起鳩個蛇頭底喇

吳永杰為持雙程證內地人士
一日死100個都嫌少

咁都要請黑工抵撚死

做黑工會令本地人職位少咗
而且佢唔使交稅
無論對香港政府同香港人都係有害
上面讚佢條友如果唔係弱智就係支那底

有傳呢條橋係王德輝諗出嚟，以前華懋地盤最多黑工俾人拉，搵條道友認係判頭孭咗佢就攪掂慳返人工錢。

判上判就係香港人最賤既地方
個個不務正業, 將一舊錢分開十鳩幾份
介紹死者做黑工果位朋友, 本身都係搭棚工人
收一工錢, 自己食2/3, 另外1/3搵個傻佬落手落腳做
點解要搵黑工?
因為呢個黑工冇人冇物, 肯定冇得再判出去, 肯撚定要上棚做野
自己成個下午就搵間茶記大排檔睇馬經

衝出黎柒

其實個老公本身係家庭支柱
姐係老婆一直無做野
其實本身就可以申請綜援
係大陸做野養得起老婆同個女係香港生活

點擺?擺係銀包囉

去見林鵬 支那狗

李鵬*

黑工
犯法就是犯法，一定要負責

其實喺支那工地瓜咗嘅話頂多俾幾千蚊安家費你
喺香港有張超雄關心佢幾生修到啦

老屎忽已經……退晒休

而家唔用工業式安全帶，用 攀登個隻架la又輕身又安全

等我仲諗住點會有港女搵大陸仔結婚

返大灣區，投入早國懷抱，早國會幫你的支那人

我見過佢地有戴安全帶
但係條帶冇連住任何野
響我窗口出面整外牆
可能佢地覺得唔夠十層樓唔會跌死掛
我嗰兩隻貓成日響窗口睇住D人爬上爬落
好似想爬埋一份咁

冇la
1.黑工
2.冇安全帶

以上2點保險全部唔賠

判頭仲要罰，大判都奶野
死得
仲要狂吊閪生仔

小師傅會做嘢 咁大師傅唔洗做？

似了似了

標題應該寫 雙程證黑工搭棚墮斃

無錢買套

新香港人

得罪D講 身上存款連幾個月家用都冇 學咩人生女 生出黎跟你捱？ 唔係針對佢大6人嘅身份 但點解咁多大陸人就算窮都要照生？

支那人搶香港人職位，屌！

條 on9 一定係左膠

支那女人28都可以似50

中國人不孝有三, 無後為大丫嘛
其實全世界低級文明都鐘意係咁生仔
有文化果D 反而少生育

抵啦

「對於兒童或其父母要求與家人團聚的申請，應以積極的人道主義態度迅速予以辦理。」

（兒童權利國際公約第十條）

大陸人唔抵可憐，抵啦，又少一隻支那

唔咬老綜，做黑工 = 無搶香港人資源
Goodest logic

返到屋企慢性病死咗就話姐，成條屍撻係地盤點會唔上身呀between知唔知係邊間地盤公司？

所以個故事聽下好啦有無地盤巴打解釋下
中國做地盤係咪真係好搵到養得起自己之餘，仲可以包食包住係香港養1大1細？

邊道有寫用廢佬結過婚
Anyway,大陸人無一個係無辜

認同，但25歲真係廢老？

吳永杰為持雙程證內地人士

所以黎香港係注定黑仔
唔好黎

你覺得本地港女肯嫁俾做黑工既雙程證支那人 ?
成個格局擺明係典型故事, 大陸雞同港男廢老結婚
呃完身份證就叫契家佬黎香港啦

廢老係講緊呢件事之前, 大陸雞呃既港男呀

又一隻弱智

Yes but no...

請教下…我唔識…如果個判頭一向現金出糧，無文件無記錄，又死口唔認，又無人頂證佢呢?咁點入到佢。

又，依家入大地盤前唔係要check證果d架咩?點出古惑入去?

會變第二種死法，連骨灰都同佢兜亂埋
而家香港同中國有撚分別咩，啲蝗重以為嚟到香港會有幾幸福
最後就因為個社會啲畸型問題搞到死左，幾撚諷刺

on9 仔

#6 咪答左

你嗰啲港女傻仔。你啱既。阿豬阿狗拎身分證都係港人。懷疑你都係

我講緊係收成期，知嗰知點解？傻仔

我都叫你搵返今單新聞個格局先post啦。
切柒啦。講咁多。

屌，sor9ly，柒左

呢個世界越撚窮教育水平越撚低嘅人就越撚鍾意生，唔止中國人係咁

學我老婆話齋，離婚嗰啲臭支那雞即遣返支那。

肯撚定係嫌麻煩唔戴安全帶
個安全佬比佢累死

可能慈善基金仲會為黑工籌款

太天真

為自保，佢上家大判同場主業主會積極督佢出嚟
唔督判頭出嚟就自己食，所以呢人證就一定有
而且死者家人隨時又有啲對話紀錄
無得你咁易走㗎

我窮就絕對唔會生 自己都搞唔店 唔通窮到要跳樓個時都一齊咩

乜搭棚唔使牌既咩? 佢係雙程證可以返工？咁既環境生左一個仲打算生? 佢住工業中心即係環境都唔太好...佢真係打算揾香港人養?

好多窮人生仔case 都係
父母做到仆街, 但依然係一D 家庭幸福都冇
其實結婚, 生仔都係為左有家庭幸福,
但係無錢偏偏去咁做根本就係虐待自己同埋子女

幾時養埋佢？

香港好危險 千其唔好落黎

起條天橋都過億，仲要請埋黑工，賺到盡

舉報啦屌

張圖係佢老婆? 成4x幾歲巴樣既

但搶咗個飯碗

其實香港都就快到2047，啲支那人仲落黎做咩
衰啲講，可能過多一段時間就變到好似支那咁差，又咪係返去另一個地獄

來自侵略國就唔值得respect啦
未來又多3票建制鐵票

如果真係自己唔帶既話 真係無野好講

雙程證黑工
呢D 人搶緊香港人既職位 , 佢個冇做野, 就快生二胎既大陸婆更加唔洗講
呢D 擺明係搶奪本地人資源既敵人黎
同你老母個情 ?

不嬲都係死咗人之後
就會神奇咁出現咗條安全帶喺隔籬

一家人最緊要齊齊整整啊

整到架係出面咪扣窗
唔得就係出面啤個扣上繩半空屌整架做支撐

詳情唔知~
見人搭柵都係咁

支那咁先進 點解要嚟香港做黑工咁賤格 抵撚死架

做咩唔用安全帶應該有提供?

死咗就respect

一面共享做中國人既榮耀
一面用其他人既資源
中國人係咁

住劏房？

求其搵件蛋散出嚟話佢係判頭咪得
條街咁撚多道友/粉仔

大陸人就唔駛報啦

乜撚嘢都意外懷孕
你話你食完藥戴埋套都中就話意外
成碌鳩就咁插入去 甚至中出埋
唔懷孕唔通生部電視機出嚟

如果支那高空工作

真係用蠅打個童軍結
搵人拉住自己跳出去做

who fuck care

喃嘸阿彌陀佛，一路好走🙏🙏🙏

識人冇帶安全帶做嘢仆親
好彩裂咗條肋骨
但係嚇到佢唔敢再唔帶

香港真係好多呢種黑工

真係食幾多著幾多係整定

跌死你賠？

sor覆錯

又可能假結婚先
再離 再申請條友黎"團聚"
一個香港土生女性會吼一個喺支那做地盤嘅民工嘅機會係非常渺茫

民X聯廣東各辦事處員工包辦假結婚一條龍，，全家鄉人都知

不過條友喺地面死咪算好
高鐵地底死嗰d黑工就咁拖返支那境內就算

俾啲老野屌撚嘢就可以有張身分證，佢哋有乜所謂姐
佢哋冇至於呢樣野㗎啵

☝️🤨大陸仔即時響應再出殯大聯盟！利害了

扮野 因為佢地郁動太多 扣住好麻煩

安全紙你簽名喎
果個安全佬應該會GG

老婆自己揀
中出自己揀
份工自己揀
安全措施做得足唔足都係自己揀

下世記得小心啲喇唉

rap

個女嘅根本係新腥港人

蘋果日報真有愛心
批左筆錢俾左遺孀

通常棚架完成好哂先簽名.你唔好當人傻仔啦

但啲仔女無得揀父母我反而覺得佢啲仔女最慘

黑工.......

真 就算做到仆街咁 D錢一樣少其他有父幹嘅人一截 自己辛苦之餘 連累埋子女俾人睇唔起

呢個terms 究竟係邊條柒頭諗出嚟

錢都冇 學人生兩件

本身應該係想講unplanned pregnancy
冇計劃過
但唔知邊個咁叻仔乜都話係意外懷孕

應該帶埋老婆一齊開工嘛

玩撚完 僱主

請得黑工都唔荒係香港人 區議會在野派少一票

黑工咪可以攞綜援再做嘢囉on99

根本條友抵撚死

殘體？幫

我鐘意

十個棚佬有九個都扣返落自己到

幾時同情下啲香港人呀大愛阻膠？

關事 棚佬大部分支那人

呢樣真.但唔明點解等錢用到要去搭棚大把無咁危險既工可以做.無做過唔識騎棚同送死冇分別

睇到內地兩個字就算了
下世唔好做支那人喇

蘋果基金火速捐錢比支那黑工
蘋果係敵人
邊個訂閱蘋果都係敵人

係港女搵大陸仔wo

公司好似唔會賠錢，因為黑工

利申：有朋友估

無業，生女丶雙程證。

佢講佢老婆好大機會都係「無業」新港人。

咪係唔死都冇用

唔會捐囉

唔係你捐唔捐嘅問題
而係佢捐已經係錯

如果我捐錢比福建組織同鄉事團體
你地會唔會只係話我唔會捐就算？

道理要說清
立場要清晰
政治要正確

佢下次唔會架啦

心水清

真呀

周星馳D配角

新 香港女

中國灰！

你切柒未呀。垃圾

偉大支那人淪落到嚟小漁村做黑工 香港咁窮冇錢賠俾你架

關我撚事
淨係雙程證，我已經唔當你係人

持雙程證內地人士
此post已完

咁多篇正宗香港人嫁比大陸人
你當睇唔撚到?
ON9仔

屌你老母死黑工，你死咗我都要屌你呀！
屌你老母你死得好，你係抵撚死㗎！

支那人沒有一個是磨菇的

自力更生無問題，不過唔該遵守規矩。
無工人註冊證，即係非法工作，係黑工。
無平安卡，即係無應有嘅建築安全知識。
仲要無安全帶，我撚唔信個判頭無俾佢。
咪講撚到建築行業係有手有腳就做得，係咁撚簡單嘅就唔會仲咁多人失業啦，一句自力更生大撚晒咩！

支那仔配親香港人

口德村民

死左人點都要搵條友負責，最後咪就係最後個細判囉

咪玩香港人多好撚多

生活得咁艱難學咩人組織家庭

唔係話吹奏佢
不過作為大陸人佢唔搶公屋唔申請綜緩
已經好過好多仆街新香港人
可惜冇好報

恭喜

"吳妻稱來自湛江，已取得香港身分證，一五年結識丈夫，其後結成夫婦，惜丈夫死於非命"
source: 星島

"吳妻稱來自湛江，已取得香港身分證，一五年結識丈夫，其後結成夫婦，惜丈夫死於非命"
source: 星島
我地理差,請問湛江喺邊度

抵撚死
唔夠慘
再死過

識唔撚識睇繁體字

好呀。麻煩要同樣格局環境，唔係既你切。ok?

支那仔

你真係唔識 ga bor

第日要考試，過唔撚到咪撚叫香港人

合理推測，好難相信有港女會同支那地盤佬結婚

正宗林鄭式回答
本身成條問題係我問你先

係咪正宗香港人唔會嫁比大陸人
你就兜圈叫人比同樣格局環境

講人話ok?

yes or no
咁難答咩?

不過咁喎

犯法就係犯法
唔理情操有幾高尚
一定要負責

死者咁似1800蚊自信哥o既

睇返上面啦。答鳩咗你啦。但你搵唔到，切啦。